reflex case stadies/RevolvingDoor/RevolvingDoorTheory.thy
@@ -1,5 +1,5 @@
 theory RevolvingDoorTheory
-imports Reflex
+imports Reflex ReflexPatterns
 begin
 
 fun ltime:: "state \<Rightarrow> process \<Rightarrow> nat" where 
@@ -21,30 +21,718 @@ proof -
 have"(ltime s0 p) mod 100 = 0" by (induction s0) (auto)
 thus ?thesis using assms by (induction a) (auto)
 qed
+
 lemma ltime_mult:
 "ltime s p mod 100 = 0"
   by (induction s) (auto)
 
-lemma ltime_mod:
-assumes "ltime s0 p < a*100"
-shows "ltime s0 p ≤ (a*100-100)"
-proof -
-have"(ltime s0 p) mod 100 = 0" by (induction s0) (auto)
-thus ?thesis using assms by (induction a) (auto)
-qed
-
 lemma ltime_div_less:
-assumes "(ltime s0 p div 100)≤ a"
-shows "(ltime s0 p -100) div 100 < a ∨ ltime s0 p = 0"
+assumes "(ltime s0 p div 100)\<le> a"
+shows "(ltime s0 p -100) div 100 < a \<or> ltime s0 p = 0"
 proof -
 have"(ltime s0 p) mod 100 = 0" by (induction s0) (auto)
 thus ?thesis using assms by (induction a) (auto)
 qed
 
 lemma ltime_le_toEnvNum: 
-"ltime s p div 100 ≤ toEnvNum emptyState s"
+"ltime s p div 100 \<le> toEnvNum emptyState s"
   apply(induction s)
          apply(auto)
   done
+
+
+(*
+1. При входе пользователя дверь начинает вращаться, если на перегородки
+    не оказывается давление.
+2. Вращение продолжается, пока пользователь находится внутри пространства 
+   вращения, если на перегородки не оказывается давление.
+3. Если пользователь покинул пространство вращения, то не более, чем через 
+  DELAY секунд вращение остановится, если за это время пользователи 
+  не появятся вновь.
+4. Если на секционные перегородки оказывается давление, то вращение 
+   приостанавливается не менее, чем на SUSPENSION_TIME секунд.
+5. Если на секционные перегородки перестали оказывать давление, то не более, 
+   чем через SUSPENSION_TIME секунд вращение возобновится.
+6. Запрещена одновременная подача сигналов rotation и brake.
+*)
+
+section "Requirement 1" 
+
+definition R1_sub2_prems where
+"R1_sub2_prems s s1 s2 \<equiv> 
+ substate s1 s2 \<and> 
+ substate s2 s \<and>
+ toEnvP s1 \<and> 
+ toEnvP s2 \<and> 
+ toEnvNum s1 s2 = 1 \<and>
+ \<not> getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+ getVarBool s2 ''user'' \<and> 
+ \<not> getVarBool s2 ''pressure''"
+
+definition R1_sub1 where
+"R1_sub1 s  \<equiv> 
+(\<forall> s1 s2. 
+ R1_sub2_prems s s1 s2 \<longrightarrow>
+ getVarBool s2 ''rotation'')"
+
+definition R1 where "R1 s \<equiv> 
+toEnvP s \<and> 
+R1_sub1 s"
+
+bundle R1_defs begin
+declare R1_def [simp]
+declare R1_sub1_def [simp]
+declare R1_sub2_prems_def [simp]
+end
+
+definition R1_full where
+"R1_full s \<equiv>
+toEnvP s \<and> 
+(\<forall> s1 s2. 
+  substate s1 s2 \<and> 
+  substate s2 s \<and>
+  toEnvP s1 \<and> 
+  toEnvP s2 \<and> 
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and>
+  \<not> getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  getVarBool s2 ''user'' \<and> 
+  \<not> getVarBool s2 ''pressure'' \<longrightarrow>
+    getVarBool s2 ''rotation'')"
+
+definition R1_A2:: "state\<Rightarrow>state\<Rightarrow>bool"where
+"R1_A2 s2 s1 \<equiv> 
+  \<not> getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  getVarBool s2 ''user'' \<and> 
+  \<not> getVarBool s2 ''pressure'' \<longrightarrow>
+    getVarBool s2 ''rotation''"
+
+lemma R1_A2_sub:
+"R1 s\<Longrightarrow>P2_cons R1_A2 s"
+  using P2_cons_def R1_A2_def including R1_defs by auto
+
+lemma R1_A2:
+"R1 s\<Longrightarrow>P2_predEnv R1_A2 s"
+  using P2_cons_to_predEnv R1_A2_sub by blast
+
+lemma A2_R1_sub:
+"toEnvP s \<and> P2_cons R1_A2 s \<Longrightarrow>R1 s" 
+  using P2_cons_def R1_A2_def R1_full_def including R1_defs by auto
+
+
+lemma A2_R1:
+"toEnvP s \<and> P2_predEnv R1_A2 s \<Longrightarrow>R1 s"
+  using A2_R1_sub R1_A2_def P2_predEnv_def P2_cons_from_predEnv P2_cons_def including R1_defs
+  by blast
+
+section "Requirement 2" 
+
+definition R2_sub2_prems where
+"R2_sub2_prems s s1 s2 \<equiv> 
+ substate s1 s2 \<and> 
+ substate s2 s \<and>
+ toEnvP s1 \<and> 
+ toEnvP s2 \<and> 
+ toEnvNum s1 s2 = 1 \<and>
+ getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+ getVarBool s2 ''user'' \<and> 
+ \<not> getVarBool s2 ''pressure''"
+
+definition R2_sub1 where
+"R2_sub1 s  \<equiv> 
+(\<forall> s1 s2. 
+ R2_sub2_prems s s1 s2 \<longrightarrow>
+ getVarBool s2 ''rotation'')"
+
+definition R2 where "R2 s \<equiv> 
+toEnvP s \<and> 
+R2_sub1 s"
+
+bundle R2_defs begin
+declare R2_def [simp]
+declare R2_sub1_def [simp]
+declare R2_sub2_prems_def [simp]
+end
+
+definition R2_A2:: "state\<Rightarrow>state\<Rightarrow>bool"where
+"R2_A2 s2 s1 \<equiv> 
+  getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  getVarBool s2 ''user'' \<and> 
+  \<not> getVarBool s2 ''pressure'' \<longrightarrow>
+    getVarBool s2 ''rotation''"
+
+lemma R2_A2_sub:
+"R2 s\<Longrightarrow>P2_cons R2_A2 s"
+  using P2_cons_def R2_A2_def including R2_defs by auto
+
+
+lemma R2_A2:
+"R2 s\<Longrightarrow>P2_predEnv R2_A2 s"
+  using P2_cons_to_predEnv R2_A2_sub by auto
+
+
+lemma A2_R2_sub:
+"toEnvP s \<and> P2_cons R2_A2 s \<Longrightarrow>R2 s" 
+  using P2_cons_def R2_A2_def  including R2_defs by auto
+
+
+lemma A2_R2:
+"toEnvP s \<and> P2_predEnv R2_A2 s \<Longrightarrow>R2 s"
+  using A2_R2_sub R2_A2_def P2_predEnv_def P2_cons_from_predEnv P2_cons_def including R2_defs
+  by blast
+
+section "Requirement 3" 
+
+definition R3_sub4_prems where
+"R3_sub4_prems s2 s3 s4 \<equiv>
+  toEnvP s3 \<and> 
+  substate s2 s3 \<and> 
+  substate s3 s4 \<and> 
+  s3 \<noteq> s4"
+
+definition R3_sub4 where
+"R3_sub4 s3 \<equiv>
+  getVarBool s3 ''rotation''\<and> 
+  \<not> getVarBool s3 ''user''"
+
+definition R3_sub2_prems where
+"R3_sub2_prems s s1 s2 \<equiv>
+  toEnvP s1 \<and> 
+  toEnvP s2 \<and>
+  substate s1 s2 \<and> 
+  substate s2 s \<and>
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and> 
+  toEnvNum s2 s \<ge> 10 \<and>
+  getVarBool s1 ''rotation''\<and> 
+  \<not> getVarBool s2 ''user''"
+
+definition R3_sub3 where
+"R3_sub3 s2 s4 \<equiv>
+(\<forall> s3. 
+    R3_sub4_prems s2 s3 s4 \<longrightarrow>  
+    R3_sub4 s3)"
+
+definition R3_sub2 where
+"R3_sub2 s s1 s2 \<equiv>
+ (\<exists> s4. 
+  toEnvP s4 \<and> 
+  substate s2 s4 \<and> 
+  substate s4 s \<and> 
+  toEnvNum s2 s4 \<le> 10 \<and>
+  (getVarBool s4 ''rotation'' = False \<or> getVarBool s4 ''user'') \<and>
+  R3_sub3 s2 s4)"
+
+definition R3_sub1 where 
+"R3_sub1 s \<equiv>
+(\<forall> s1 s2. 
+  R3_sub2_prems s s1 s2 \<longrightarrow>
+  R3_sub2 s s1 s2)"
+
+definition R3 where "R3 s \<equiv> 
+toEnvP s \<and> 
+R3_sub1 s"
+
+bundle R3_defs
+begin
+declare R3_def [simp]
+declare R3_sub1_def [simp]
+declare R3_sub2_prems_def [simp]
+declare R3_sub2_def [simp]
+declare R3_sub3_def [simp]
+declare R3_sub4_prems_def [simp]
+declare R3_sub4_def [simp]
+end
+
+section "Requirement 4"
+
+definition R4_sub2_prems where
+"R4_sub2_prems s s1 s2 s3 \<equiv>
+  toEnvP s1 \<and> 
+  toEnvP s2 \<and> 
+  toEnvP s3 \<and>  
+  substate s1 s2 \<and> 
+  substate s2 s3 \<and> 
+  substate s3 s \<and> 
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and> 
+  toEnvNum s2 s3 < 10  \<and>
+  getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  getVarBool s2 ''pressure''"
+
+definition R4_sub1 where
+"R4_sub1 s \<equiv>
+(\<forall> s1 s2 s3.
+  R4_sub2_prems s s1 s2 s3 \<longrightarrow> 
+    getVarBool s3 ''brake'')"
+
+definition R4 where "R4 s \<equiv> 
+toEnvP s \<and> 
+R4_sub1 s"
+
+bundle R4_defs
+begin
+declare R4_def [simp]
+declare R4_sub1_def [simp]
+declare R4_sub2_prems_def [simp]
+end
+
+definition R4_full where
+"R4_full s \<equiv> 
+toEnvP s \<and>
+(\<forall> s1 s2 s3.
+  toEnvP s1 \<and> 
+  toEnvP s2 \<and> 
+  toEnvP s3 \<and>  
+  substate s1 s2 \<and> 
+  substate s2 s3 \<and> 
+  substate s3 s \<and> 
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and> 
+  toEnvNum s2 s3 < 10  \<and>
+  getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  getVarBool s2 ''pressure'' \<longrightarrow> 
+    getVarBool s3 ''brake'')"
+
+definition R4_A3 where
+"R4_A3 s3 s2 s1 \<equiv>
+  toEnvNum s2 s3 < 10 \<and>
+  getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  getVarBool s2 ''pressure'' \<longrightarrow> 
+    getVarBool s3 ''brake''"
+
+lemma R4_A3_sub:
+"R4 s \<Longrightarrow>P3_cons R4_A3 s"
+  using P3_cons_def R4_A3_def including R4_defs by auto
+
+lemma R4_A3:
+"R4 s \<Longrightarrow> P3_predEnv R4_A3 s"
+  using P3_cons_to_predEnv R4_A3_sub by auto
+
+lemma A3_R4_sub:
+"toEnvP s \<and> P3_cons R4_A3 s \<Longrightarrow> R4 s"
+  using P3_cons_def R4_A3_def including R4_defs by auto
+
+lemma A3_inv4:
+"toEnvP s \<and> P3_predEnv R4_A3 s \<Longrightarrow> R4 s"
+  using A3_R4_sub P3_cons_from_predEnv by auto
+
+section "Requirement 5" 
+definition R5_sub4_prems where
+"R5_sub4_prems s2 s3 s4 \<equiv>
+  toEnvP s3 \<and> 
+  substate s2 s3 \<and> 
+  substate s3 s4 \<and> 
+  s3 \<noteq> s4"
+
+definition R5_sub4 where
+"R5_sub4 s3 \<equiv>
+  \<not> getVarBool s3 ''rotation''\<and> 
+  \<not> getVarBool s3 ''pressure''"
+
+definition R5_sub2_prems where
+"R5_sub2_prems s s1 s2 \<equiv>
+  toEnvP s1 \<and> 
+  toEnvP s2 \<and>
+  substate s1 s2 \<and> 
+  substate s2 s \<and>
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and> 
+  toEnvNum s2 s \<ge> 10 \<and>
+  \<not> getVarBool s1 ''rotation''\<and> 
+  getVarBool s2 ''pressure''"
+
+definition R5_sub3 where
+"R5_sub3 s2 s4 \<equiv>
+(\<forall> s3. 
+    R5_sub4_prems s2 s3 s4 \<longrightarrow>  
+    R5_sub4 s3)"
+
+definition R5_sub2 where
+"R5_sub2 s s1 s2 \<equiv>
+ (\<exists> s4. 
+  toEnvP s4 \<and> 
+  substate s2 s4 \<and> 
+  substate s4 s \<and> 
+  toEnvNum s2 s4 \<le> 10 \<and>
+  (getVarBool s4 ''brake''\<or> \<not>getVarBool s4 ''pressure'') \<and>
+  R5_sub3 s2 s4)"
+
+definition R5_sub1 where 
+"R5_sub1 s \<equiv>
+(\<forall> s1 s2. 
+  R5_sub2_prems s s1 s2 \<longrightarrow>
+  R5_sub2 s s1 s2)"
+
+
+
+definition R5 where "R5 s \<equiv> 
+toEnvP s \<and> 
+R5_sub1 s"
+
+bundle R5_defs
+begin
+declare R5_def [simp]
+declare R5_sub1_def [simp]
+declare R5_sub2_prems_def [simp]
+declare R5_sub2_def [simp]
+declare R5_sub3_def [simp]
+declare R5_sub4_prems_def [simp]
+declare R5_sub4_def [simp]
+end
+
+section "Requirement 6" 
+definition R6_sub2_prems where
+"R6_sub2_prems s s1 \<equiv>
+  substate s1 s \<and> 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  getVarBool s1 ''brake''"
+
+definition R6_sub1 where
+"R6_sub1 s \<equiv>
+ (\<forall> s1. 
+  substate s1 s \<and> 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  (getVarBool s1 ''brake'' \<longrightarrow>
+    \<not> getVarBool s1 ''rotation'') \<and>
+  (getVarBool s1 ''rotation''  \<longrightarrow>
+  \<not> getVarBool s1 ''brake''))"
+
+definition R6 where "R6 s \<equiv> 
+toEnvP s \<and>
+R6_sub1 s"
+
+bundle R6_defs
+begin
+declare R6_def [simp]
+declare R6_sub1_def [simp]
+declare R6_sub2_prems_def [simp]
+end
+
+
+section "Extra"
+
+definition extraControllerStates where
+"extraControllerStates s \<equiv>
+(\<forall> s1. 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  substate s1 s \<longrightarrow>
+    getPstate s1 ''Controller'' = ''motionless'' \<or>
+    getPstate s1 ''Controller'' = ''rotating'' \<or>
+    getPstate s1 ''Controller'' = ''suspended'')"
+
+definition extraMotionlessOut where
+"extraMotionlessOut s \<equiv>
+(\<forall> s1.
+  toEnvP s1 \<and> 
+  substate s1 s \<and>
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''motionless'' \<longrightarrow>
+  \<not>getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  \<not>getVarBool s1 ''brake'')"
+
+definition extraRotatingOut where
+"extraRotatingOut s \<equiv>
+(\<forall> s1. 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  substate s1 s \<and> 
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''rotating'' \<longrightarrow>
+    getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+    \<not>getVarBool s1 ''brake'' \<and>
+    ltime s1 ''Controller'' \<le> 1000)"
+
+definition extraSuspendedOut where
+"extraSuspendedOut s \<equiv>
+(\<forall> s1. 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  substate s1 s \<and> 
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''suspended'' \<longrightarrow>
+    \<not>getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+    getVarBool s1 ''brake'' \<and>
+    ltime s1 ''Controller'' \<le> 1000)"
+
+definition extra1 where
+"extra1 s \<equiv>
+(\<forall> s1.
+  toEnvP s1 \<and>
+  substate s1 s \<and>
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''motionless'' \<longrightarrow>
+    (\<forall> s2.
+      toEnvP s2 \<and>
+      substate s2 s1 \<longrightarrow>
+      getPstate s2 ''Controller'' = ''motionless'')\<or>
+    (\<exists> s2 s3.
+      toEnvP s2 \<and>
+      toEnvP s3 \<and>
+      substate s2 s3 \<and>
+      substate s3 s1 \<and>
+      toEnvNum s2 s3 = 1 \<and>
+      getPstate s2 ''Controller'' = ''rotating'' \<and>
+      ltime s2 ''Controller'' \<ge> 1000 \<and>
+      \<not> getVarBool s3 ''user'' \<and>
+      \<not> getVarBool s3 ''pressure'' \<and>
+      (\<forall> s4 s5.
+        toEnvP s4 \<and> 
+        toEnvP s5 \<and> 
+        substate s3 s4 \<and> 
+        substate s4 s5 \<and> 
+        substate s5 s1 \<and>
+        toEnvNum s4 s5 = 1 \<longrightarrow>
+          getPstate s4 ''Controller'' = ''motionless'' \<and>
+          \<not> getVarBool s5 ''user'')))"
+
+definition extra1_Q1::"state\<Rightarrow>bool" where
+"extra1_Q1 s1 \<equiv>
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''motionless'' \<longrightarrow>
+    (\<forall> s2.
+      toEnvP s2 \<and>
+      substate s2 s1 \<longrightarrow>
+      getPstate s2 ''Controller'' = ''motionless'')\<or>
+    (\<exists> s2 s3.
+      toEnvP s2 \<and>
+      toEnvP s3 \<and>
+      substate s2 s3 \<and>
+      substate s3 s1 \<and>
+      toEnvNum s2 s3 = 1 \<and>
+      getPstate s2 ''Controller'' = ''rotating'' \<and>
+      ltime s2 ''Controller'' \<ge> 1000 \<and>
+      \<not> getVarBool s3 ''user'' \<and>
+      \<not> getVarBool s3 ''pressure'' \<and>
+      (\<forall> s4 s5.
+        toEnvP s4 \<and> 
+        toEnvP s5 \<and> 
+        substate s3 s4 \<and> 
+        substate s4 s5 \<and> 
+        substate s5 s1 \<and>
+        toEnvNum s4 s5 = 1 \<longrightarrow>
+          getPstate s4 ''Controller'' = ''motionless'' \<and>
+          \<not> getVarBool s5 ''user''))"
+
+lemma P1_extra1_Q1_st0:
+"extra1 st0\<Longrightarrow>P1 extra1_Q1 st0"
+  using extra1_def including R1_defs apply auto
+  by (smt (verit) One_nat_def P1_def extra1_Q1_def)
+(*
+lemma P2_inv1_Q2_eq_R1:
+"toEnvP st_final \<and> P2 inv1_Q2 st_final \<Longrightarrow>R1 st_final"
+  using P2_def inv1_Q2_def including R1_defs apply auto
+  done
+*)
+definition extra2 where
+"extra2 s \<equiv>
+(\<forall> s1.
+  toEnvP s1 \<and>
+  substate s1 s \<and>
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''rotating'' \<longrightarrow>
+  (\<exists> s2 s3.
+    toEnvP s2 \<and> 
+    toEnvP s3 \<and> 
+    substate s2 s3 \<and> 
+    substate s3 s1 \<and> 
+    toEnvNum s2 s3 = 1 \<and>
+    toEnvNum s2 s1 = ltime s1 ''Controller'' div 100 \<and>
+    ((getPstate s2 ''Controller'' = ''motionless'' \<or> 
+        getPstate s2 ''Controller'' = ''rotating'') \<and>
+      getVarBool s3 ''user'' \<or> 
+      getPstate s2 ''Controller'' = ''suspended'') \<and> 
+    \<not>getVarBool s3 ''pressure''))"
+
+definition extra3 where
+"extra3 s \<equiv>
+(\<forall> s1. 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  substate s1 s \<and> 
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''rotating'' \<longrightarrow>
+    (\<exists> s2 s3. 
+      toEnvP s2 \<and> 
+      toEnvP s3 \<and> 
+      substate s2 s3 \<and> 
+      substate s3 s1 \<and> 
+      toEnvNum s2 s3 = 1 \<and> 
+      (getPstate s2 ''Controller'' = ''motionless'' \<and> 
+        getVarBool s3 ''user'' \<or>
+        getPstate s2 ''Controller'' = ''suspended'') \<and> 
+      \<not> getVarBool s3 ''pressure'' \<and>
+      (\<forall> s4. 
+        toEnvP s4 \<and> 
+        substate s3 s4 \<and> 
+        substate s4 s1 \<longrightarrow> 
+          getPstate s4 ''Controller'' = ''rotating'')))"
+
+definition extra4 where
+"extra4 s \<equiv>
+(\<forall> s1.
+  toEnvP s1 \<and>
+  substate s1 s \<and>
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''suspended'' \<longrightarrow>
+  (\<exists> s2 s3. 
+    toEnvP s2 \<and> 
+    toEnvP s3 \<and> 
+    substate s2 s3 \<and> 
+    substate s3 s1 \<and> 
+    toEnvNum s2 s3 = 1 \<and>
+    toEnvNum s2 s1 = ltime s1 ''Controller'' div 100 \<and>
+    (getPstate s2 ''Controller'' \<noteq> ''motionless'' \<or> 
+      getVarBool s3 ''user'') \<and> 
+    getVarBool s3 ''pressure''))"
+
+definition extra5 where
+"extra5 s \<equiv>
+(\<forall> s1. 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  substate s1 s \<and> 
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''suspended'' \<longrightarrow>
+    (\<exists> s2 s3. 
+      toEnvP s2 \<and> 
+      toEnvP s3 \<and> 
+      substate s2 s3 \<and> 
+      substate s3 s1 \<and> 
+      toEnvNum s2 s3 = 1 \<and> 
+      (getPstate s2 ''Controller'' = ''motionless'' \<and> 
+        getVarBool s3 ''user'' \<or>
+        getPstate s2 ''Controller'' = ''rotating'') \<and> 
+      getVarBool s3 ''pressure'' \<and>
+      (\<forall> s4. 
+        toEnvP s4 \<and> 
+        substate s3 s4 \<and> 
+        substate s4 s1 \<longrightarrow> 
+          getPstate s4 ''Controller'' = ''suspended'')))"
+
+definition extra6 where
+"extra6 s \<equiv>
+(\<forall> s1 s2 s3. 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  toEnvP s2 \<and> 
+  toEnvP s3 \<and> 
+  substate s1 s2 \<and> 
+  substate s2 s3 \<and> 
+  substate s3 s \<and>
+  getPstate s3 ''Controller'' = ''rotating'' \<and> 
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and> 
+  toEnvNum s1 s3 < ltime s3 ''Controller'' div 100 \<longrightarrow>
+    getPstate s1 ''Controller'' = ''rotating'' \<and> 
+    \<not> getVarBool s2 ''user'')"
+
+definition ex6_A3 where
+"ex6_A3 s3 s2 s1 \<equiv>
+  getPstate s3 ''Controller'' = ''rotating'' \<and> 
+  toEnvNum s1 s3 < ltime s3 ''Controller'' div 100 \<longrightarrow>
+    getPstate s1 ''Controller'' = ''rotating'' \<and> 
+    \<not> getVarBool s2 ''user''"
+
+lemma ex6_A3_sub:
+"extra6 s \<Longrightarrow> P3_cons ex6_A3 s"
+  using extra6_def P3_cons_def ex6_A3_def by auto
+
+lemma ex6_A3:
+"extra6 s \<Longrightarrow> P3_predEnv ex6_A3 s"
+  using ex6_A3_sub P3_cons_to_predEnv by auto
+
+lemma A3_ex6_sub:
+"P3_cons ex6_A3 s \<Longrightarrow> extra6 s"
+  using extra6_def P3_cons_def ex6_A3_def by auto
+
+lemma "P3_predEnv ex6_A3 s \<Longrightarrow> extra6 s"
+  using A3_ex6_sub P3_cons_from_predEnv by auto
+
+definition extra7 where
+"extra7 s \<equiv>
+(\<forall> s1 s2 s3. 
+  toEnvP s1 \<and> 
+  toEnvP s2 \<and> 
+  toEnvP s3 \<and> 
+  substate s1 s2 \<and> 
+  substate s2 s3 \<and> 
+  substate s3 s \<and>
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and> 
+  toEnvNum s1 s3 < ltime s3 ''Controller'' div 100 \<and> 
+  getPstate s3 ''Controller'' = ''suspended'' \<longrightarrow>
+    getPstate s1 ''Controller'' = ''suspended'' \<and> 
+    \<not> getVarBool s2 ''pressure'')"
+
+definition extraInv where
+"extraInv s \<equiv>
+toEnvP s \<and>
+extraControllerStates s \<and>
+extraMotionlessOut s \<and>
+extraRotatingOut s \<and>
+extraSuspendedOut s \<and>
+
+extra1 s \<and>
+extra2 s \<and>
+extra3 s \<and>
+extra4 s \<and>
+extra5 s \<and>
+extra6 s \<and>
+extra7 s
+"
+
+(*
+Первая большая может быть такой:
+  (\<forall> s1.
+  toEnvP s1 \<and>
+  substate s1 s \<and>
+  getPstate s1 ''Controller'' = ''motionless'' \<longrightarrow>
+    (\<forall> s2.
+      toEnvP s2 \<and>
+      substate s2 s1 \<longrightarrow>
+      getPstate s2 ''Controller'' = ''motionless'')\<or>
+    (\<exists> s2.
+      toEnvP s2 \<and>
+      toEnvP s3 \<and>
+      substate s2 s1 \<and>
+      getPstate s2 ''Controller'' = ''rotating'' \<and>
+      ltime s2 ''Controller'' \<ge> 1000 \<and>
+      (\<forall> s3.
+        substate s2 s3 \<and>
+        substate s3 s1 \<and>
+        s2 \<noteq> s3 \<and>
+        getPstate s3 ''Controller'' = ''motionless'')))
+*)
+
+bundle extraInv_defs 
+begin
+declare extraInv_def [simp]
+declare extraControllerStates_def [simp]
+declare extraMotionlessOut_def [simp]
+declare extraRotatingOut_def [simp]
+declare extraSuspendedOut_def [simp]
+declare extra1_def [simp]
+declare extra2_def [simp]
+declare extra3_def [simp]
+declare extra4_def [simp]
+declare extra5_def [simp]
+declare extra6_def [simp]
+declare extra7_def [simp]
+end
+
+
+
+definition inv1 where "inv1 s \<equiv> R1 s \<and> extraInv s"
+definition inv2 where "inv2 s \<equiv> R2 s \<and> extraInv s"
+definition inv3 where "inv3 s \<equiv> R3 s \<and> extraInv s"
+definition inv4 where "inv4 s \<equiv> R4 s \<and> extraInv s"
+definition inv5 where "inv5 s \<equiv> R5 s \<and> extraInv s"
+definition inv6 where "inv6 s \<equiv> R6 s \<and> extraInv s"
+
+(*
+definition inv1_Q2:: "state\<Rightarrow>state\<Rightarrow>bool"where
+"inv1_Q2 s2 s1 \<equiv> 
+  toEnvNum s1 s2 = 1 \<and>
+  \<not> getVarBool s1 ''rotation'' \<and> 
+  getVarBool s2 ''user'' \<and> 
+  \<not> getVarBool s2 ''pressure'' \<longrightarrow>
+    getVarBool s2 ''rotation''"
+
+lemma P2_inv1_Q2_st0:
+"inv1 st0\<Longrightarrow>P2 inv1_Q2 st0"
+  using inv1_def including R1_defs apply auto
+  by (smt (verit) One_nat_def P2_def inv1_Q2_def)
+
+lemma P2_inv1_Q2_eq_R1:
+"toEnvP st_final \<and> P2 inv1_Q2 st_final \<Longrightarrow>R1 st_final"
+  using P2_def inv1_Q2_def including R1_defs apply auto
+  done
+*)
+
+
+
+
+
+
 
 end
